[轉會] 呢度有冇學德文嘅巴絲？

在下打算係U minor 德文 目前仲係A1嘅textbook 想睇下新forum有冇學德文&中意德國文化嘅巴絲可以係呢個post交流下

between，今日係灣仔附近有由香港歌德學院搞嘅德語節 有冇人會去

推

我想讀德文 遲啲phd想去德國讀 不過phd有啲係用英文教

巴打本身有冇物色緊出面教德文嘅地方 有同學係街外讀 2000幾9堂

之前有學過 個r 字真係好難發音

我打算係uni報 不過我係英國讀

Agger 我學佐一個sem 到依家都未發到

不過講真未必有時間學。。讀緊個科好撚難。。

我完全係為興趣而讀 major已經求求奇

陣間去

我都有興趣學丫
之前報左歌德A1 最後學校太忙無上到
依家想報返

Btw歌德個教學模式好入腦

我都係喎

啊,鼻,清, date ,A

我都幾有興趣 btw major求奇

Hallo

Hallo 巴打學緊A緊

睇嚟以後可以報歌德繼續進修 記唔記得大約幾多錢

Ich lerne gern Deutsch

我條女學緊
之前去過洪堡到讀德文
我都想讀德文

2700 可以claim進修基金
不過要完成哂A1-A4先拎得返

btw大家點解會想讀德文
我係因為見到學校d人偏向中意讀法文 西班牙文多 所以想學d相對少人學嘅

第二係本身對歷史好有興趣 覺得德國係一個好神嘅國家就想了解多d相關嘅野

另外就係 我好中意德國一個足球員 好想學識德文可以聽得明佢採訪個陣up乜

早幾日啱啱學咗點用gern 巴打都係A1 ？

各位巴絲, 想請教邊度學德文好?
工聯會學過, 個呀嬸d 口音難聽到想死
最後中途放棄左
Final year, 想學一兩年做一兩年野去德國讀master

有冇人有聽德文歌同睇德國戲etc嚟學嫁 下星期考oral淆淆地

上面話歌德學院

本身想MINOR 德文
上左兩堂之後因為個lecturer太鳩 所以DROP左
宜家諗住自學住小小 打一打底先
等year3揀過第二個lecturer再上堂

Btw，真係好鐘意德國，希望大個移到民過去！！

工聯會係咪五百幾
咁平試下都okay既
認真學可以報歌德
不過聽人講A1-A2其實可以自學 再報A3
報哂好似有D貴

咁我今個sem算好運 我個lecturer係香港人 教得好好！
我覺得A1完全可以自學 如果巴打打算用綠色書自己我可以share埋CD俾你

係學校同工聯會學過
學校果個半年course搞得幾好, 不過行政問題無再搞
本身上完學校果個去工聯會繼續學
你就知道工聯會幾鳩
一開波比30蚊買本大陸德文書
口音又唔正
只係係咁讀同抄 唔鳩理你識唔識

Ich spreche ein bisschen Deutsch
喺外國嘅U讀緊，手痕take咗德文做second foreign language ，讀到想喊

德文jj

唔係掛

Guten Morgen

Warum möchtet ihr Deutsch lernen ar

想學德文 但係對德國既文化 列如書啊劇啊都無任何憧憬感覺好易半途而廢

我之前就係應該咁學學下無學 搵過下啲劇但得好少

用日文讀德文真係人生一大享受

, weil ...

學日文嘅朋友都話德文同日文好似

字母發音係似嘅
但文法上爭好遠

好正

到咗 有無相認

玩完game換券食野

嘢已食

有德國妹妹

走人

忽然有d好奇 如果德文有b2/c1程度 會唔會幫到搵工

Ich lerne jetzt japanisch und Deutsch
Ich lerne Deutsch an der Universität.
一年半前から日本語の勉強を始めました。
十二月四日にN2能力試験を受けますから、今一所懸命勉強しています。
確かにドイツ語の格変化は日本語の助詞に似ているところがあります

學左4年，已經知道95%香港人係唔會發到正宗r音，所以一早放棄左

識睇德文唔試識睇日文

Wie heißen Sie

一年半前開始學日文
12月4日考N2, 依家好努力咁溫緊
的確德文啲case inflection同日文助詞有相似之處

Denn deutsch ist Spaß

你地好勁 點解可以識咁多語言

Guten Tag

Hallo Leute

Who? Reus?
Ich bin eine echte Liebe
B1都未聽得明採訪

Guten tag
之前歌德學德文 但其實我覺得歌德教得麻麻 好小講grammar野
希望黎緊去澳洲讀書take個德文course會教多啲german grammar

反身動詞好撚難啊！

fick dick

Reus都ok嫁 不過最中意係Toni Kroos

留名

德國讀緊書路過留名

巴打係德國邊殊？暑假想去德國summer exchange下

Baden-Württemberg 果頭

之前有去歌德學，放低一排之後上Duolingo 學

係Goethe學緊A2
希臘去到德國讀master...

歌德好貴
自學到B1先報歌德會唔會好d

係大學學哂provide 既course, 畢業半年已經唔記得七七八八 但唔想放棄，諗住下年年頭學返，不過仲未揀到係邊度學。
想問下大家有冇咩推介#

我讀完B1啦 但係出嚟做野冇機會用 識唔到德國朋友 又確實冇咩好睇既劇幫我練聽力

巴絲打有冇推薦？

電台得唔得？

神キター

ところが、ドイツ語の"に"と"を"の使い方は日本語と異なることが多いのではないでしょうか？

Wann stehst du auf?

[資源分享]打算自學嘅巴絲可以望望呢度
P.s其實係喺之前高登個邊有人分享過

The big yellow book of german verbs

Verbs Barrons.pdf

呢個係我依家學德文用嘅書 我覺得幾好 有啲圖片故事咁唔會齋字咁悶
有audio 有興趣可以pm在下drive你

綠書啲故事好好笑
同埋啲說明幾好

Ja ich bin Timo ich komme aus Finnland

等陣download

Ach so，我有盒Toni嘅kinder Schokolade

自學到b1 唔係想打沈你但冇乜可能喎清

Minor german 半culture 半語言
B1 now

羨慕

今個sem take左一個german course黎讀 但之後啲german course都要比錢先讀到

B1尾

上堂上到a2再自學仲好

讀完A1發覺咁樣逐步讀落去等於dump錢落海
定我攪錯b1勁過b3

Das weiß ich nicht

我

我想學德文，為第時移民儲籌碼

Spanish / french better

Nein

點解

你想移邊到
多國家用法西多過德

你想用咩方法移先
用技術/讀書
無乜分別

留名
想移民去德國
讀緊電子工程
未學德文

屌 send多左

唔好去歌德，如果有心學，扼錢，兼冇用

同德國個邊根本唔入流，除非你係超勤力

利申係德國讀緊德文，想下年入U
Btw勿相認

你老師有冇叫你刷牙倒啖水落口練？

Guten Tag
名詞記得大楷

睇YouTube 學過
但有時自己好似過份咗咁
有R都整個喉嚨
同埋好多係Goethe嘅老師同同學都唔care咁

我阿sir話其實好多德國人都發唔到個r音

仲難過Spanisch
Goethe係又貴又慢
但香港無咩選擇
真係想學應該去德國

咁我有d驚驚地 grad佐之後想繼續學落去都唔知去邊好 冇錢去德國

去讀書
唔洗學費算係咁
不過就快要俾...

技術
而家努力爬個Ir.牌番黎

好似無撚用
我想直接去讀international master

主要係著重engineering發展嘅國家，記得德國係工業大國
所以先話想去德國

原來係咁架

介唔介意講下"唔洗交學費" & "就快要俾"係咩意思 Thx

去德國讀大學係好多都唔洗錢
但係州政府嚟緊幾年開始轉返收錢

Goethe 學緊 a1 有得claim CEF 暫時唔算太貴
其實都教得幾好但一星期一堂算學得比較慢

學成兩年先讀完A2
係大學讀咗A1.1-2
之後再去Goethe學

喺歌德學緊
好後悔冇喺大學讀

我都係用呢本 koko好可愛

Herzlich willkommen

推俾an機嘅朋友睇睇

Guten Tag alles.

Am Samstag und Sonntag muss ich die A2 Prüfung machen

Der Lehrer sagt, dass die Prüfung schwerer als die alte ist, zu Beispiel, Hören

有興趣學 香港邊到學好？

加油啊Bruder

個人覺得西文r rr
難過德文
西文係全球第二多人用語言

想學

識日文再學德文係咪易學d？

我係識日文再學德文，覺得兩者有少少相似，但唔覺得因爲有日文底所以易啲

快同慢好睇自己溫唔溫書，不過去德國一定最好，成個環境都幫緊你

未讀完b1收左皮
充忘記得七七八八

between見到咁多巴絲發唔到r音
練過一排，德r西r都發到

巴打點做到

好彩由細到大都得

學過下唔記得哂

想問下巴絲有冇聽過Dr. Sackmann?
有冇人去過佢centre上堂?
唔想去歌德學, 唔知仲有邊度好

我學校師姐係Dr.Sackmann學緊A1-4
佢個人覺得好過Goethe
因為平過Goethe 同埋啲老師會識講廣東話/普通話
價錢就$2000/9堂
佢話入面嘅Stefan同Martin教得好 而Martin係德國長大嘅香港人 識講少少廣東話

德r黎講就壓低同放開喉嚨"霞"氣，好難解釋

但如果想移民歐洲係咪德國呢條路易啲？

因為上網search過好似話讀完master 會有18個月比你搵工 做夠5年就有永久居留權？

好難學

你個名

同巴打一樣想學德文 不過係想遲下做野有優勢 又無話好有興趣 好易三分鐘熱度

絲打你個ID

想過德國讀書
但唔識德文

屌想報今年C1但撞JRE
香港冇人考，一年先一次

physics 撚德文估計有C1(德國讀過C2不過差唔多全班非華人都勁過我）
想報德國master
可能Physik/Finanzmathematik

而家成日上網藉口學德文搵德國妹傾計
幾流暢，我覺得用英文傾計可能仲難
而家同時同一個16同一個17歲極崇亞洲既德國妹（簡單講係kpop mk妹）用德文吹水
傾傾下發現佢地係兩姐妹，有啲一腳踏兩船feel
發覺勁多德妹俄妹東歐妹崇韓
雖然我憎kpop，為左聊女都要學下kpop有咩利申：毒撚

想學
諗緊去歌德學，但見上面有巴打話自己學a1a2,a3先報，有可唔可以講多少少

Name verlassen

其實德文真係唔難，因為德國既rules係基本上冇exceptions，啲字話就話長，其實全部都係其他字砌出黎，只不過德文兩個名詞擺埋一齊唔會加空格先有呢個錯覺
例如英文既1111係one thousand one hundred and eleven
如果照德文既規則就會變成
onethousandonehundredandeleven
但就等於複雜左咩？又唔會
其實德文好多時個難度係假象
但一個大問題就係，德國人講野真係好撚快而且習慣有淺字唔用用深字，簡單複雜化

我都有留意sackmann 太耐冇學唔知上咩level好

上過Sackmann C2
我懷疑C2先係佢最大客源
同一班啲人上完又上無限loop，無限貨金

我都係呀！4月考完試畢左業之後完全冇睇過d野 但真係唔想放棄，好想學返
我見佢開班既期其實都幾疏 想weekday 放工去上 但佢又唔開A2-2 係weekday

留名

小弟今年MECH final year, 學緊A1-4, 諗住下年去德國學完德文再讀master

有冇巴打知要幾耐先讀到上B2
我見大部分U都係B2先接受application

放低左幾個月，又要讀書又要返工，無錢無時間讀

德國浸，潛心讀，不出三個月至半年
B2好撚簡單，上C1同C2先難

入U好似好多都要C1
預左去到full time讀德文

其實理工科大多B2 (TestDaf全4)
要全5（C1）多數文科
極少數（某啲大學既教育，Germanistik）要C2

Vielen Dank

巴打介唔介意講吓用咩方法搵到德國妹傾計？

Guten Abend

language app

我想問有無邊度可以有啲德文嘅intensive起步course? 例如一個月每個星期上三堂咁

Goethe 暑假好似有
但平時香港我未聽過有intensive
所以想讀intensive既都會去德國

見佢下年1月有開星期一A2-2 可能會試下

係德國讀書兼學緊嘅路過

而家聊過既德國妹+俄妹+烏克蘭妹+哈薩克妹應該不下於50個 其實我應該集中返同幾個傾, 如果熟d分分鐘可以去旅行果陣約出黎食個飯, 吹下水, 都唔錯

呢排開始溫返, 希望報到A2-2啦

Ich spreche ein bisschen Deutsch.
之前係歌德學過一排 但太貴冇學落去

巴打咩途徑過去讀書？

驚平是唔得閒睇德文嘅話將你部電腦同電腦轉用德文，唔好期待因為咁會學多好多字同 Grammatik，至少有啲時候幫你溫下書

例如：Windows wird gestartet. Werden + 過去分詞係被動式

當然仲可以俾你扮下嘢串下啲港女嘅：你講英文好把炮咩？我學緊第二外語喎

呀，學緊 A1 A2 嘅可以參考下嘅，其他高手唔使理我，我只係廢青

去到B1 B2睇德文新聞都得
不過講真佢地啲新聞幾悶
冇毒果啲嘩眾取寵咁好睇

Danke!

Guten Abend!

Ich bin kleinen Kartoffeln

大學讀緊A1.1

我次次都向人推介睇德文Digimon+Death Note
A2-B1就Digimon
B2+就Death Note

我都係 你用邊本textbook?

PhD

dse雞想過去讀大學 但要dse全3 + daf
如果剩係全3 唔識德文 係咪可以過去讀返年德文再用返個成績報大學
利申 應屆dse

究竟係一舊potato定好多舊potatoes

得呀
但係點解想去德國
過testdaf應該難過入八大

想搵個機會出去讀書
如果係德國浸一年讀語言學校 過唔過到testdaf？
有無過德國讀u巴打指點下小弟

啱啱學完A1 想學上去但歌德好貴 諗住睇下hkuspace

留明
諗住下年去德國wh

如果工作唔駛用到德文，平事香港生活又用唔着，有咩誘因學?
利申 B2

學到B2先嚟問呢個問題

大學學好撚平，貪得意讀下

Ich lerne drei Jahr Deutsch Lernen beim Goethe-Institut ist extrem schlecht - wenn ihr könnt, lernt ihr an der Uni oder irgendwo anders

Noten verbessern

"Ich habe drei Jahre Deutsch gelernt"/ "Ich lerne seit drei Jahren Deutsch"

係德國住左半年，發現人地個口語係第二個system來，識d歐洲朋友講德文講到曉飛，但係grammatik可以連dativ artikel都唔識

例如去買野人地會話Ich hätte gerne ein mal Kaffee而唔係ich hätte gerne einen Kaffee，講野會經常用also做連接詞，基本上等於廣東話既err

所以學德文最好而且唯一既方法，應該就係去德國住一排

巴打hku跟緊邊個老師?

學得一年根本就無可能過到

du hast Recht, aber der erste Satz macht auch keinen Sinn 😂 du kannst einfach eine Sprache nicht vergessen, die du lernst🤔

失學兒童

Ich fahre mit dem Bus zur Schule

Ich will deutch einmal lernen.

Name lasse

Guten abend!
大學學過一個sem 好難
西班牙文易好多
利申日文jj

自修左a1
係德國exchange讀埋a2
b1係咪去歌德讀埋好?

諗住日後去德國讀pg

好想學德文 覺得好好聽同好鐘意德文化
衰在個人太懶成日想搵都無搵黎學

德文b1路過 大家交流下
btw 留意到連記都有唔小人識日文 姑且利申埋： n1 日文冇撚用 被逼學完之下而家好撚後悔 都係德文正

btw 唔知邊啲人放流料 普遍德國人英文係一啲都唔好 頭頭係德國生活 攞住a1 2德文既我係慘過食屎
但凡事講習慣
想學好德文既巴絲 奉勸各位一係直接去德國學 一係就算
任你係香港文法點樣爆哂分 去到就會明 冇Sprechen Hören是沒差用的

Man spricht immer mit "hat gesagt"
und dann…"als die Alte"
Außerdem, Grüße
ich finde A2 ist nicht so schwer, dativ Reflexiv Verben, oder

得大城市啲人先會學英文

以前係網上面同過德國人用英文講過下野，我好大部時間都唔明佢講緊乜 而且佢自己都話德國人啲英文有啲差

我2年前係歌德pass 左A2
而家想pickup番 有咩建議

Major德文留名
中學時讀左排gymnasium

讀到A1.4考試前一個星期走左去台灣讀書
好撚後悔冇讀落下
喱家冇錢讀番

Ich habe ein Jahr Deutsch gelernt, werde ich nächstes Jahr in Deutschland Uni studieren. B2 habe ich bestehen. Aber schlechtere Deutsch ich jetzt spreche, als früher.

其實B2係咪好易pass
你啲grammar都幾鳩吓

Ich lernen Deutsch!

利申: 重讀歌德A1.1
兩年前去過德國exchange 宜家努力pick up 返

Push

學左法文再學德文會唔會易d?

完全兩種語言
學法文 對意文、西文有些少幫助（不大）
有時兩種語言衝突
搞錯埋詞性

德文發音規律好多
法文有連誦

有個sem take German + spanish + italian.
我German 仲算ok.
個Italian spanish exam 撈亂左寫

啱啱報左哥德A1,用英文上有啲驚

achts neun achts